LIHKG 箍牙集中討論區

想箍牙/箍緊牙嘅巴絲可以入黎討論下

利申:等緊上箍 隱適美

打啲攻略俾想箍既巴絲:

1. 盡量搵多幾個醫生consult
千萬不要相信 beauty乜乜 推介啲醫生 十個有九個係打手黎 親身體驗先係最重要(一陣講)

2. 千萬不要俾錢去consult
出面十間有九間 consult已經有free 包埋照x光 一蚊都唔洗俾

第二點根本就戇鳩鳩，我consult左兩個專科牙醫，兩個都要俾consultation fee,x-Ray、牙模全都另外收費，呢個情況根本就非常正常

我都係咁話，一分錢一分貨
你仲要係invisalign 牙醫成本仲高左

我想問下你地箍幾錢？
有冇平靚正推介？

留名

咁又唔係既 有啲consult可能真係免費 你真係決定箍個陣要照xray先比錢

利申 箍緊 而家第9個月

呢個世界冇平靚正，要平就唔會靚同正
我就$65000，傳統，唔包extraction 或其他野

箍緊第3個箍，成日怕自己戴得唔足鐘

箍緊傳統鋼箍差唔多一個月

到而家都仲係覺得食野好麻煩

咁貴嘅😱
你個case好複雜？

睇你個case咩情況啦

我果時傳統箍34000，未計其他嘢
埋單好似四萬多啲，箍左20個月

開頭最難適應最辛苦

我箍咗一年半

聽人講會成日傷口腔啲肉，係咪真

標準收費黎，adolescent with extraction 收$65000
Without extraction 就收$55000
我個case算較為複雜，唔係最複雜嗰啲
第一個consult 既醫生報價$82000, 用self-ligating braces

嘩你地箍咁貴既
5-6年前個陣阿媽帶我去屋邨醫生度箍 2萬4
手勢係冇咁好同hea 但到依家都未走位

2年半 2萬7係Dr smile搞

上年開始箍 傳統 36000
本身話年半就搞掂 但中間生智慧齒搞到拖慢左
而家可能要兩年幾

箍傳統真係未聽過咁貴

傳統箍 埋單兩皮 箍左兩年

我冇
食嘢方面，傳統方便好多
飯前飯後又除又戴仲煩

agger

係，成日挖到成飛滋

如果手勢好其實唔會 但係一上箍頭2個星期會唔習慣

有無巴打係油塘林xx箍 我係果度箍緊感覺上進度好慢

如果想改善嘴型係咪一定要脫牙？

我有少少深咬 上排cover哂下排
醫生話綱箍我個Case一定要脫
但隱適美可以唔洗
但係又話要脫上面兩隻智慧齒

箍緊 好撚癢

d野食成日入左個箍到好麻煩咁
次次食完野都要入廁所撩返出黎
或者飲水浪下個口咁, 不過好多時都仲係要撩先得

老實講我都諗左好耐箍唔箍
但我隻門牙打直90度生困擾左我好耐

隱適美 11/50 個箍
呢幾日智慧齒痛
去左睇牙醫話要剝

我睇油麻地楊震牙科診所，專科，3萬3
不過之前開始唔收新症，唔知依家收唔收

點會有咁嘅分別，係睇夠唔夠位之嘛
我建議你問多個牙醫

我果時都睇左3個先箍

唔關事， wire 會 stick out 所以會整損到啲牙肉

留名
諗緊幾時開始

箍左兩件 傳統 三萬六 剝左兩隻牙

箍左兩年 傳統 三萬六 剝左兩隻牙

一樣

你邊區睇牙?

新界

4月開始
係元朗箍23000
不過每個月要入去咁遠

第二次箍牙留名
專科箍傳統$46600
剝牙洗牙另計

巴打點解箍兩次？
我上年拆完發現中線唔對 遲啲都想再箍

有無人係過咗30 先箍牙？

同埋係咪要深層洗牙？

我之前有多生齒 門牙都90度生

決定左箍 5萬4 傳統箍 骨釘剝牙另計 專科黎

你中線係咪好唔中先
其實唔對少少好正常 無人覺得自己覺就唔好曬錢啦

要收費會威啲架咩
依家好多間乜都做晒都係free 一蚊都唔收

想問下隱適美係咪貴過傳統好多？

回應返有啲巴打講專科
我覺得隱適美專唔專科冇分別
點解照X-ray收你錢 你會覺得佢專業啲
大家做嘅野一樣

咩都唔包仲要5萬4太貴

第一次普通科箍得唔好
強烈建議箍專科
我兩次加埋洗左我十皮

箍緊第十個月 排緊菲臘做手術

隱適美幾錢同要箍幾耐？

箍左一年零三個月

講返啲醫生 我就consult左
3個醫生

1. 長沙灣 趙xx
free consultation+照x ray
google 隱適美箍牙 見到beauty xx大把人sell佢 可以話係網上最收歡迎做隱適美嘅牙醫 因為佢有介紹人就可以減三千 所以網上好多人sell
唔剝牙: 38000 剝牙: 48000
包一個固定器
有介紹人減3千 一次過俾晒再減3千
缺點: 勁撚多人 根本佢睇唔切
卜左consult4點 等到5點半先睇得
但見你就見一兩分鐘就走
聽講 佢好自豪話自己 每個症睇一分鐘

所以就算佢真係好多人睇 都唔會考慮
因為大話話俾幾皮野 佢多客到都唔會上心 是是但但望兩眼就算

唔同case唔同時間
仲有唔係所有case都啱

有咩case係唔可以用隱適美？

Invisalign 就cool完
成個過程好輕鬆

初中時候箍過
但箍完都係合唔埋口 係咪我問題
想再箍隱形個隻

通常有咬合問題（over bite/under bite)都應該用傳統好啲

2. 朗豪坊 3x樓 UxH 牙科 係Dr Rexxxx系列嘅牙科 唔記得邊個醫生

Free consult 冇X-ray
唔剝牙42000 剝牙 45000
可以講價 減2-3千 包隱適美原廠固定器 3套

個醫生其實唔錯 講解好清楚 但係個診所經理好hard sell 成日好似逼你快手俾錢咁 好chur 同埋啲價錢好水泡 開頭講好減兩千 又話明明減一千 叫佢check返 what's app佢先知衰
最後覺得 dr re xxxx始終都係做開醫學美容 唔係做開牙科 所以冇揀到

去過趙x 波到 都係開四萬8 傳統 所以先揀左專科

如果倒及會大概幾錢

其實唔關事，如果箍到就一樣咁箍
箍唔到就去做手術

3. 火炭 康x堂 游xx
free consult
大約價錢:
最平唔剝牙好似有 32000 (但唔係游醫生跟 只係佢consult同set plan 大部分其他醫生跟)

跟住剝牙就加上去 4隻要42000 左右 唔包固定器
有人介紹有得再平 /你介紹人free 固定器

如果要全程游醫生跟 就48000
我去個時係11月開放日 有得再平
游醫生consult
感覺幾細心 可能係女仔 唔單係睇你排牙 幫埋你睇成個臉型 再設計啲plan 所以最後揀左游醫生

不過我覺得 康x堂 唔剝牙係好平好抵 去得過 剝牙就唔係好抵 同埋唔包固定器
固定器 好似都要2-4千蚊
不過我覺得夾醫生都幾重要 所以就揀左佢

同埋十一月 間野返左部唔知叫iTero嘅機
可以直接即時出到result俾你睇箍前/後對比 剝/唔剝牙分別 同埋牙模都唔洗印
一星期多啲就有片睇 跟住就可以等美國印箍 就可以上箍 的確係節省嗰少時間

係 哨唔剝係改善唔到
有醫生係會用智齒個位黎偷
我覺得反正都係剝 唔差在啦

x-Ray正常就要收錢，你去普通科牙醫做檢查同照X-Ray都要收錢啦，唔收錢係因為要做promotion,有一個gimmick 吸引客人，原因係咩自己諗

專科要讀多六年，pass多兩個exam，學嘅嘢全面好多
唔同嘅bracket適合唔同人，專科醫生可以詳盡解釋同分析病人嘅需要，而去制定唔同嘅治療方案，用邊一種唔應該由病人決定，而係由醫生選擇或引導病人決定
專科醫生技術純熟，複診所需時間會較少，corrections and adjustments 會做得比較好，對病人嘅解釋都比較詳盡

唔剝牙好似唔係貴好多
傳統2萬幾 隱適美唔剝3萬頭
但一剝隱適美就4萬起
但正常人箍牙都要剝牙 所以

箍左一年左右 傳統 3萬8 唔係專科
醫生手勢我覺得唔錯

即係剝左牙先再箍?

Invisalign岩岩開始戴第一個箍 感覺良好 但其實好難一日戴夠22個鐘

我都係喎 巴打 你邊位醫生？ 我個個姓陳
Overall 都ok
同埋你幾歲？ 快慢都好似有關

65000？ 我$30000搞炸喎

原來你冇consult過專科醫生就話專科冇分別

認同架
所以我覺得傳統可以揀箍專科 如果你好多錢 因為專科醫生真係睇野全面好多
但好撚貴 傳統到5萬幾

隱適美 專唔專都冇所謂 全部科技化
都係嗰句 睇下你有幾下錢先 再揀乜貨

con過 姓岑 但佢冇隱適美就廢是講
開價5萬幾 傳統
佢淨係箍傳統 同埋專科係唔剝牙 要自己出去搞完先返 覺得太麻煩 同真係好貴 所以 但我真係覺得佢講啲野同其他醫生冇乜分別 可能手勢唔同 但冇機會試

咁究竟係醫生決定你適唔適合，定係科技決定你適唔適合呢？
如果真係全部科技化嘅話，你就唔使搵醫生啦

分享下

岑醫生係依家幫我箍牙嘅醫生以前嘅學生黎

有冇巴打係朱咪咪到箍？

利申 表妹16、7歲係大陸箍左萬幾蚊 到而家6年都冇咩變位

我想問平時我地講箍牙剝牙計唔計剝智齒
如果計既話我上排牙要脫4隻 下排就唔洗

箍牙後塊面同下巴唔對稱咁關唔關事
露齒笑會睇到係歪左

認真如果唔怕遠可以去元朗睇藍xx
2萬幾蚊箍傳統未試過損

巴打你唔洗咁激動嘅 冇踩低專科
我都知專科好 但唔係人人都俾得起5萬幾6萬嘅錢 仲要係箍傳統 仲未包剝牙
同埋出去做緊野 箍傳統真係唔方便
隱適美就主要係科技 醫生就做輔助同執行
咁樣真係唔需要專科醫生嘅 我覺得

我同學好似係 目前睇都幾靚

正常唔關智慧齒事 係上下兩隻小臼齒

上排4隻？有冇攪錯左

第二點唔太認同 就算係consultation收錢都好合理 x光就唔係間間診所都有 所以多數會refer你去影

你去邊搞 我專科都唔洗呢個價錢仲有ceramic釘

箍緊專科34000

我係指當你仲格緊價嗰啲 其實X-ray係睇下你有冇智慧齒未生出 有冇爛牙 有冇牙未生出黎 所以去啲free 嘅照X-ray已經可以知自己個問題 所以free consult主要係睇下個醫生個態度 同埋點分析你case
所以當你仲未知自己排牙有乜問題 可以點箍 其實冇必要咁快去收價診所consult
因為大把出名嘅醫生同專科 好多都free consult 至少望下你排牙 講你係有咩問題

因為我問過價 有啲診所 consult都收一千 X-ray都未包 應該要二千落樓
所以仲喺consult 嘅階段 我建議搵啲free consult嘅醫生 去了解多啲自己個case先

無呀⋯智慧兩隻 之後仲有兩隻犬齒

巴打係箍箍下剝牙定係剝完先上箍

箍緊專科，4萬7

第2點真係好難認同你, 同你做得consultation 就一定要有x-ray 有牙模, 個牙醫先同你傾到

點會搞隻犬齒 正常都小臼

應該係 Sor唔知果個位隻齒叫咩名

但我去嗰啲 consult 同 X-ray 照乜都係free

係囉
犬齒好深，應該冇得攪

x-Ray有好多種，我做咗一種叫cephalometric projections 嘅 x-Ray

有冇做牙模？X-Ray係邊種先?

印埋模影埋xray先叫一個完整既consultation....

有人介紹有得平，consultation 同X-Ray點解唔收錢，自己諗下啦

我去其他診所consult都有做 free
做完仲係冇揀到喺嗰間診所箍

留名👍🏻👍🏻👍🏻
戴Invisalign so far 完左年半未走位

我喺佢度箍都係3萬8買單咋
不過我諗你case都應該幾棘手所以要成5萬幾
箍落覺得佢幾細心又nice
同埋因為佢多小朋友客所以我牛高馬大佢都成日哄小朋友咁 又話乖又剩

傳統真係要靠醫生手勢所以一定係簡專科
但Invisalign 係完全電腦化所以專唔專都差不多
不過我覺得唔介意外觀嘅一定箍傳統
Invisalign比多啲錢但又箍耐啲

iTero出黎我諗應該就係牙模 可以睇剝/唔剝牙分別 同箍七前後
Xray有兩部機 一個用門牙咬實舊野 跟住部機就照
另一樣就上面有巴打提過 有兩舊野夾住耳仔 同另一條野直線對住額頭 跟住就照
都係free consult做得到

但你話牙模我諗唔係間間可以free 因為話晒都係初步consult 又唔係真係開始俾錢做
同埋依家香港得一兩間診所有嗰部機

我覺得專科巴打們唔洗咁緊張
或者你地係專科牙醫又好 專科牙醫啲客又好
其實依家真係好多診所可以做到free consult 照埋X-ray 有冇牙模真係唔敢講
但係初步診斷 我諗點都得
咁咪係俾多個選擇自己 其實唔洗咁執著依點 俾啲空間大家討論

箍咗一年多啲 傳統 三萬 依家箍緊橡筋

正解 依個巴打講野公道
岑醫生真係好好
不過我想做隱適美 所以冇揀

有冇剝牙架
有冇前後圖睇下

箍緊隱適美第三十幾個箍 印左模 而加要帶住而個兩個月等新箍 不過已經黃曬同白色積係到 可以點搞

打手味濃？
原本仲打算搵游醫生睇睇

聽講可以用漱口水溝水 溝淡佢 跟住放個牙套落去啲水到 之後再用牙刷刷

大家箍完要乖乖地帶牙套
我因為牙醫話要帶一年24 先可以帶part time
年少無知 無撚理到 結果已經走左位
諗緊會唔會整返個 等佢唔好再走

我唔明點解個巴打free consult就好似有陰謀咁 好似講到要收錢照嘅X-ray先係好 唔收錢照嘅好似係垃圾咁

總知反正唔洗錢 搵多幾個醫生見下 問下初步意見冇壞 但最好做consult前 打去問下收費 係咪真係所有都free 如果唔做洗唔洗收返錢

固定器? 好心咪鬼咁懶啦

有冇睇政府既巴絲

一陣試下

元朗邊到？

幾年前箍完
仲記得第一日真係痛到瀨屎 成個星期都係度飲粥
仲有個箍又成日刮損我搞到生飛滋
箍完好彩到依加都未走位

太細個箍 一早就唔知放左去邊

斗零都冇畀過

8年前，傳統$6xxxx

好葡萄

20歲之後先箍會唔會特別痛？

隱適美真係要靠自己努力戴
試過有一晚攰到狗咁瞓左冇戴
第二朝起身戴返會feel到棚牙移左少少位

想箍隱適美 但係咪會慢過傳統好多 定其實唔差得遠
箍完塊臉係咪會瘦d

帶緊固定器黎留名
箍左年半 二萬六 傳統 唔包xray

3年前 係銅鑼灣搵專科箍35000

我係用保麗淨浸牙套
一盒$40內有36粒
嗽口水太貴
外國會比較多消毒牙套晚產品
你可以上淘寶試下買

我都好驚戴唔夠 有時聽講啲朋友 連食野都會戴住 但係盡量食啲唔會好多色素嘅野 食完就用漱口水溝水洗下牙套再刷牙 即刻戴返 因為一日22個鐘 真係
但如果戴得 可以早啲換牙套 進度就快啲

屌你老味
我個間專科收左我5000蚊x光同consult

聽講好似係會慢少少 可能會差半年左右
例如 隱適美唔剝牙 年半應該得 剝牙可能要兩年-三年左右 睇清況
但傳統 剝牙就年半-兩年就得

我上過去consult
都排左好撚耐
不過幾好人個醫生

有冇前後對比圖J下

我試過戴住食野
食咩一啲都唔好味
同埋咬唔到食物
唔明啲人點樣戴住食野

嘩屌 咁平架咩
係咪可以去味同埋去污濁

你5點鐘去排就即收

我54000唔包cool完之後個d牙套費等等

食飯就要趕頭趕味 食完就要去漱口刷口再戴返牙套

巴打箍左幾耐

13年8月開始箍 全數32000 唔包洗牙 剝牙
利申 間野係好似幾出名既專科 聽聞加價加到50000都仲full booking

隱適美個牙套帶一個星期就會開始黃+有怪味
係咪得我一個覺得浸怪味似精味? 每次除戴都要閉氣

好撚貴 自問俾唔起

箍左2年 好快過

好平邊間

我成日幫我呀婆買
好耐之前759有類似呢d
7個幾蚊一盒好抵屌仲要made in usa

cool牙真係好撚貴
大個要好好孝順老豆老母

同問

你浸完都要自己用個牙刷 刷一刷d污糟野
但比起你就咁用水浸易刷好多
同埋消毒埋 冇異味
箍過隱適美既都知道個如果懶個牙套真係好撚臭

星期一去consult

倒及牙
唔想做手術，只係想箍返好個兩隻爆牙

係有啲膠味 所以可以用漱口水溝水洗下 或者巴打推介保麗淨

叫咩名
想買

長知識
緊係臭啦 用口水浸住 加埋啲牙菌膜
諗起隻味都想嘔

邊間 consult完 share下

箍咗兩年都未箍完

同求 仲要美國貨

傳統40000 (好似叫陶瓷)
唔包mok牙洗牙補牙
要剝3隻
有一隻以前剝左所以唔洗4隻
剝牙真係好辛苦
剝左第1隻咋

傳統定隱形? 剝幾多隻牙?

唔係膠味咁簡單 係精味
個牙醫仲話早晚刷完牙趁牙刷仲有泡果時輕輕擦下就ok

叫老母煲定粥俾你食喇

岩岩上左separater，食唔到野，下星期上箍

23歲
Cool緊3/33 隱適美
$35700 全包
暫時第一個cool最痛 同仲未習慣

箍緊

19歲
傳統箍完
29000 未包mok牙同固定器

32000包剝唔包洗

剝左2隻岩岩3個月習慣左又冇咩野

幾平喎 洗唔洗剝牙?

我個牙護又係 叫我就咁過下水同刷下
千萬唔好用牙膏刷 會刮花
花左就冇咁透明

吾洗 但要磨好多隻牙
搞到一食完野一定要用牙線
因為有85折先有呢個價

邊間啊 手勢好唔好？
巴打個case複雜？

洗牙+x ray$400,
Consult$400

洗牙+x ray +Consult $400

Metal 定 Elastic separater? 我次次都要用 metal, elastic放唔入

btw我係箍朗豪坊3x樓果間 total有22對箍 而家去到第11對
樓上講水泡價 我有同感 我箍果時佢話其實原價係42k但因為上市有promotion所以有九折 姐係total 37-39k左右 但唔包固定器
之前上完attachment後 返到屋企發覺有粒無痴到 之後過左個幾月 大約9月尾去覆診 唔記得同牙醫講 落返地面先醒起 即刻打返電話過去問返 個女人(唔係牙醫)同我講下次返黎覆診再搞 但下次覆診已經係兩個半月後嘅事 都換左5對箍 個感覺比人好差

Invisalign戴緊第17套箍
應該冇一套戴夠鍾數
有次旅行去7日 點知第3日已經唔見咗套箍
即刻whatsapp醫生
不過話唔會有太大影響就唔撚理
返到黎即刻戴返新箍
好彩係緊啲 但係都okay

計埋智慧齒剝咗6隻
仲有2隻剝唔到住

磨牙係咪會好酸軟 之後會唔會有敏感牙齒?
btw 吾你老母

岑醫生是咪個名係2個字，又幾出名嗰個？

巴打個醫生係邊個？想知，想搵好嘅專科醫生

你係邊個醫生跟你 同埋Stan_ly係咪會follow你個case?

朋友介紹候醫生，隱適美50000（中途加鋼線就58000），我未開始箍，岩岩補完牙
個價錢包consult+xray+洗牙+箍牙其他所有野
本身我覺得好貴但睇完你地個啲好似都唔係咁貴

總共有幾多個套

今年1月26號開始箍 傳統箍透明粒粒
齊唔齊都算小問題 係上排愈黎愈出 兔仔牙就黎大粒到可以一秒食一個西瓜 所以決定箍
剝四隻牙
見啲人話長期痛到好燥底好辛苦 我都好怕痛 不過箍到宜家 so far我都接受到 係每次覆完診長期都會痛之外
啲牙宜家都已經齊到乜咁 上面個窿埋晒 下面啲窿未埋 不過上下都已經好齊
係旺角箍 長期full booking 31000全包

有冇好嘅專科醫生介紹？
目前只睇咗一個專科 岑x
佢話我露牙肉嗰啲要做手術先改到
不過佢呢個係free consultation 唔太詳細
我想睇多幾個專科問下意見先

利申 我貌似係骨性哨牙 牙性都有嘅
聽聞落骨釘可以改到
有冇巴絲差唔多情況可以些牙下
有冇巴絲箍返靚咗？

屌我早晚用牙膏大大力刷 原來一直錯撚曬
利伸 28/45 刷左我年半

箍緊隱適美 32/48 除左食野其他時間都戴 驚唔夠鐘所以戴15日 原價$48000 有fd介紹平$3000 佢超多人睇次次覆診都等成粒鐘
試過冇帶盒係餐廳用紙巾包住 走唔記得戴番比侍應dum左 轉個頭衝番去好彩佢係垃圾桶搵得番

有 箍左一年啦

Cool緊傳統！冇mock牙$30000。 隱式美就$38000

要50個
我30個就得啦

銅鑼灣有個唔錯 係衰在成日要等
利申半年傳統

我箍開個姓林嘅醫生，我見連d外國人都箍佢好似都幾出名咁
好多年前開始搵佢箍，佢果時仲係信和，咩都一手包辦，箍咗四萬幾左右，剝咗四隻牙，終生保養，箍完一年左右返去免費check一次
而家佢搬咗去中環，多咗個後生嘅醫生幫手，但我覺得個後生嘅麻麻地

btw,我見有d二萬幾都箍到，想問你地果d係咪都包埋終生保養？

我成日食嘢，無戴5個鐘先戴返，一啲事都無
但一隔得耐戴返痛到仆街

箍左九個月 等下個月上五粒骨釘
傳出 總數$50000 屯門

瘦左好多 得番一百磅左右 好開心

42
如果要剝小臼齒應該都係要戴多啲

窮撚想箍好撚耐，有冇大西北區既推介。

唔好意思囉
磨牙個陣冇咩感覺 佢有一個會自轉既刀片
係你兩隻牙中間出入幾下 就磨出左勁大條牙那
不過唔覺得特別酸軟同有敏感牙齒
但覺得會勁容易蛀牙 一食完野唔用牙線唔得

聽講話用「超音波清洗機」會洗得好乾淨
又可以用部機洗眼鏡手錶首飾
但唔知要去邊買

有冇箍左既巴打勁易有茶漬

有部分位洗完勁快又有返

補充返 我左右剝左4隻小臼齒
要移好多位 而隱適美係比較慢
而家仲要剝埋智慧齒真係得返好少牙

48000適齒美貴？我查返佢只係港大學士

應該好貴 google 下先

有野想問 如果剝上下各四隻小臼齒
跟住本身自己有智慧齒 咁樣箍換之後 大牙同智慧齒之間會唔會有個好大嘅gap?

如果要箍牙係咪一定要剝哂啲犬齒？
我上下排四隻都係犬齒
好想箍牙 我門牙突左出嚟搞到咀型都唔好 成日開住個口

暑假果陣 5am去左排隊 然後佢同我講 唔收箍牙新症

好想箍隱適美 啲牙一日比一日唔齊

應該唔會有gap嘅
我都係剝左4隻牙，智慧齒係箍牙之前已經生左3隻啦
已經箍左2年，大牙同智慧齒都冇分開

應該唔關事
如果你啲智慧齒已經生咗出黎
牙醫又冇叫你剝
咁倒牙模嗰時會cover到
啲箍都會cover到

儲下錢去做吧

長知識 唔該晒

我19 個

第二次箍

去咗consult 牙醫話頭3-6個月睇傳統 之後帶一年左右透明固定器 跟住淨係夜晚帶就ok了
係咪combine咗傳統同隱適美？ 好似好吸引但未聽過 跪求意見

傳統 箍咗兩年剝咗四隻牙 愛X健 暫時感覺良好

有無巴打啲牙好齊 但係哨而走去

有無巴打啲牙好齊 但係哨牙而走去箍？

依間分享下 幾錢左右 點收費
依家好多香港人返大陸箍

我

我就兩萬人仔到 計埋剝牙個啲 如果齋箍應該¥15000起跳 （唔肯定 自己上網check下）

感覺不錯 醫生好細心 啲姑娘普遍都識廣東話 服務態度良好 唔似得喺香港會反過嚟畀牙醫屌

箍左差唔多三年 27000 傳統
其實無乜野 係前幾日覆診佢話要墊高啲牙
所以就吱左啲野係大牙到
結果我而家個口合唔埋 講野漏風好似痴脷根咁

有冇倒及既箍過？

上separater仲慘撚過剝牙

巴打箍左幾錢？
諗住想箍 哨牙搞到個嘴好難睇

其實真係好難戴夠鐘

合益附近 藍xx

傳統箍大家平時會點清潔？

cool緊invisalign
4萬

點解要cool兩次

有冇人知油塘個間掂唔掂?

一定搵多幾個意見先決定
當年on99 屋企人話朋友箍得好就去左
見佢專科 年紀大 外國學歷 又多人睇
點知就奶野 講3年幾箍好 最終6年幾先箍完
人多等成個鐘 睇就15分鐘都冇 我每月準時返去 咁耐只甩過一兩野 係佢收極收唔到位 到拆箍 佢先好似醒起我原來箍左咁耐 根本多客到唔記得左你

有冇佐敦sam kxx

我都因為太懶戴唔夠鐘走咗位，好采個醫生淨係收返我二千蚊container嘅錢就再幫我箍

你有冇話跟開邊個醫生？有冇得cool隱式美

箍左兩年
九月開始戴透明固定器

有冇人試過因為個固定器爛左而要換個個新既?
好Q貴

而家固定器下排大牙位有條小裂痕
但人在外國 要到下年暑假先番香港

彈緊橡筋 就拆
旺角信和隔離 王xx

我都想知
之前牙醫叫我要用牙線埋清潔D牙縫
上完箍之後試左幾日覺得煩到on9冇再用過

同埋想知平時係街食完野點處理下

無剝呀。圖要搵搵

咁靚唔靚先 可能巴打個case複雜呢
可唔可以講下係邊個？
廢事大家瀨嘢

兩年定兩年半左右 箍完喇

就cool

我倒及收左喎

我係因為哨牙 咬實大牙上下哨左18mm 骨性少少同牙性都有 骨已經無得救 用牙搭救 決定左箍 等booking

Con幾個意見黎做咩 d意見會有咩唔同
我見平就cool啦

嘩18mm你仲嚴重過我好多喎

我8mm已經比醫生話都算係哨得勁

32000包剝唔包洗,朋友介紹既

咁岩佢都箍冇耐搞到我都想

我都懶得用牙線,牙簽為主,冇晒殘渣就算

之後再用水浪口睇下仲有冇野食就算

尖咀 傳統三萬五留名

今個月尾先剝智慧齒 下個月再剝三隻洗牙上箍

btw 智慧齒打橫生 剝係咪好痛

個固定器唔好周圍擺好易唔見

我反而想問固定器點清潔
我個固定器係全膠嘅
帶左兩三年都有 醫生從來冇教過點清潔佢
想換個鐵線嘅 醫生又唔肯

真係好樣衰 以前無錢無得箍
依家出黎做野儲錢先有錢箍
好期待 話要箍二年九個月 但箍完都26

膠黎

箍緊鋼箍第十個月

係咪已經係最辛苦果part

車,26之麻我完都29了

都係因為一路未想洗錢箍/未的起個心

我用牙刷或者漱口水，我嗰個固定器係透明

打針嗰下痛 橫生要開刀架喇
頂住

睇下有冇伏 其實依家隱適美價錢 好似間間都差唔多 真係睇下個價錢包乜 同埋個醫生有冇心機同態度 跟住你兩三年架喎 緊係睇清楚先好

唔好以為打完針就唔痛 打針個下只係前菜

認真，如果痛叫佢再打麻醉，我個陣唔知可以，死忍到眼淚流到佢成個枕頭濕晒

有呀 姓李 男人 勁細心
invisalign 都有不過唔知幾銀

下個月除箍喇終於

不要再說了

剝完大約幾耐食唔到野

我果時剝完過兩日就去左bbq

係荃灣箍 箍左年半
本身話我要落骨釘
之後話我進度ok 唔洗落 仲減左錢
不過專科箍 都要4萬

我反而剝個陣痛都冇痛過

係咬棉花咬到痛

巴打箍傳統定invisalign 我自己箍invisalign覺得最痛苦就係左邊剝左兩隻右邊上左separater果個禮拜 完全咬唔到野 d牙勁酸軟

invisalign揮手
最痛係一次過mok4隻智慧齒

窮撚大陸箍
overall都幾好

邊隻？幾錢

12月中準備去箍
有冇巴絲去過思博箍牙？？

專科傳統$32000唔包剝牙
本身話箍兩年
但而家似乎要遲多幾個月
啲牙縫未關哂

利申 兩隻門牙哨 唔嚴重
箍牙期間唔辛苦 最痛係上分離器 同食野zip牙lar好煩

白色陶瓷粒
因為有人介紹 埋單7500

邊度箍

cool完無keep住帶retainer 但訓教都會帶
已經有走位

我篩緊佢 又唔覺得有你講嘅唔上心

福田附近

琴日問左 佢話大概17000人仔起 越麻煩越貴。
第一次去帶1000至1500人仔
x光全景150張 CT300張
果度係人仔定價 可以比港幣 100：84

我都諗住上去搞算 雖然又遠又煩 不過始終真係平 分期又可以自己同醫生傾比幾多
聽其他人講果度設備都好先進 衛生又唔差 希望到時跟我既醫生水平幾好啦

箍左兩年半 應該兩三個月後搞掂
箍之前consult過兩個專科
一個平啲 話我唔係太嚴重唔洗落骨釘
另一個睇左張x光拉哂線咁解釋我聽
話骨釘會將個咀型收返好睇啲
最後揀左第二個 落左三粒骨釘
暫時到而家效果都算幾滿意

倒及牙既話 箍牙未必改善到
有啲個案要配合埋手術，你一係去菲臘到問下先啦

想問下隱適美既巴絲係咪正常真係好難睇到？ 因為就黎23歲唔想咁大個仲見到鐵線

我係中環個邊箍 傳統箍5萬幾，沒計其他野 箍完要keepon戴固定器 朝早同夜晚各一個 好撚麻煩 唔係話好柒都真係唔好屎忽痕去箍 btw有無人好似我咁箍完塊面肥左

我都箍緊佢，第三個箍，book上午，唔太洗等

想問有冇人試過鐵線生鏽
醫生會唔會肯換過條新嘅比我

有認識隱適美或箍過牙既人會識睇
但大多數人都係同我傾左陣計先見到
影相睇唔到

要睇情況，少少倒及係可以，但係你唔好旨意個效果會變左同正常一樣

有冇巴絲久唔時睇返自己箍前個石膏模？

我睇返覺得個膜箍牙係超值

thanks
諗住去tst姓林x怡個到整 睇之前d post好似好多人去又話ok 呢到有冇人去過

牙線好煩 用牙縫刷算
有無人用電動牙刷 我好驚轉甩左

多謝巴打幫我打枝強心針

有得拎走架咩,未睇過

剝完即晚去左飲喜酒

我係用電動牙刷但手動咁刷

箍咗一年ceramic 剝咗四隻牙
喺西營盤睇緊，個牙醫係契媽嘅大學同學所以俾咗折
雖然佢剝牙手勢好好，錢銀方面佢真係計得好盡
而且作為新界人要搭個幾鐘車去睇真係好煩
如果唔係呀媽話唔想考dse先上箍我應該唔會考慮佢

牙醫送返俾我

係菲臘箍,應該今年拆得,之後做牙肉手術

有冇屯元天剝牙介紹
定其實是但搵個剝都得？

我有倒及牙問題
做咗正顎手術
而家仲箍緊

戴隱適美食飯前係咪一定要除低？好撚麻煩

下午真係等撚死人 爆人都座都冇得坐
有個巴打仲講過 有時兩個月一次覆診都等成個幾鐘 之後索性直接拎牙套走就算
我諗佢手勢應該唔錯嘅 但如果想揀個醫生係可以睇你耐啲 同解釋得耐啲 我諗佢就難啲 不過有興趣嘅去con下都冇所謂 又唔洗錢

應該會好爽

好似要收200$ consult 聽講 就算搵佢睇 都係第一次consult係佢負責 其他剝牙 好大部分都係其他醫生

你都過左黎

係
怕黃的話，飲嘢都要除
其中一個傳統箍嘅好處就係冇呢個問題

而家要300蚊lu
前排決定左係度箍

諗緊箍透明粒定鐵粒好

我箍牙箍到個醫生死左

自推

我第一次箍個個都係

箍左半年有一日個護士打黎話個醫生死左

箍左幾耐

半年，之後又等左成年先有醫生接手

見到D牙慢慢齊的確係幾開心
但同時亦都係長期疲勞轟炸+精神折磨
利申：傳統箍左1年3個月

本身倒及 沒做手術
係箍齊左 但咬合沒改善到
問題係其他牙一早齊曬 最後用左年幾快兩年 都係到收同一個位收唔到

佢試過因為交比護士做比人告 有一段時間就請d新仔醫生返黎 新仔落手做 做完比佢自己望兩眼就算

之前有人網上唱衰佢 結果收律師信 想知邊個google下就搵到

專科32000求醫生名pm

有無人cool過中環李惠信專科？
好似好貴咁

有 好撚貴 淨係箍陶瓷都65k 未計其他
不過個效果ok 同埋佢手勢真係好 差唔多兩年都冇試過覆診完之後有咩好痛好唔舒服果啲 仲箍緊

巴打嚴唔嚴重？

巴打倒及嚴重嗎？
箍完結果如何

箍左年幾戈 6 萬幾
用diamond 3 早左完 原來要箍2 年幾

openbite
好唔捨得靚靚護士

無做手術有落骨釘

落左幾多粒?

係好撚煩
行行下街想食串魚旦都會嫌麻煩而唔食
根本冇可能戴住黎食,因為會攝入個套同牙罅,如果一時貪快唔除就食野,事後又要清潔棚牙同個套
依家第2x個箍,效果好慢,因為佢係慢慢從後"吞"位,所有有陣時箍箍下都有d挫敗感

係 但我有時食零食就唔除 正餐一定除
箍緊第5個咋 佢話要整三年最快
Feel到食野已經會zip牙罅

2 粒， 原本要4
醫生話原來我兩粒都做到效果就無落

我專科睇唔包剝， 洗牙
仲有想講， 準時去到次次都要等，好正常
佢一個time slot半個鐘 有幾個客

我就黎轉第二個箍夜晚用牙線已經feel到d牙罅闊左d

而家變左正餐食得好豐富，食少左零食

生鏽點會生鏽嫁

係咪會長？我應該同你一樣，小倒及，冇做手術。依家門牙咬到公仔麵

果種金屬唔會生鏽
反而 圈住牙釘那種膠圈會因為你食既野變色 例如食完咖哩會黃左 正常每月返去都會換新

我個pk試過 有次唔洗換鐵線 就直程唔肯換圈圈 (要換好快30秒唔洗)
又試過玩野 明明用開灰色 未問過我就幫我換左粉紅色定黃色落去 想像下一口牙釘已經樣衰 仲要加色彩上去 慌死人睇唔到

留名等介紹
本身已經唔靚
生完智慧齒更加移位

我都唔知係咪生鏽 但條鐵線好明顯係啡色咗
刷又刷唔甩 唔知乜黎
有冇人試過

應算嚴重 其實要做手術 但家人唔想
結果麻麻 箍完牙齊左 但上下兩排牙距離依然差好遠咬唔到野 嘴形外觀上靚左
都有後遺症 牙縫會疏左同有三角位

做唔做手術要想清楚 因為箍過牙 政府唔會再收你做手術 私家要十幾萬起
如一開始決定做手術 個醫生會寫紙轉介去醫院睇下收唔收 如收左你 之後既野開刀醫生會同你牙醫開會再傾

你有每月返去覆診？ 多數每月都會拉緊d牙換新鐵絲

呢邊報到 以前開過正顎手術你問我答post
而家仲有大約半年cool完

手術做左幾錢呀？ 有無咩後遺症呀？

門牙冇力

我覺得箍牙最痛苦 係箍完初帶固定器
超唔慣 會覺得有野頂住想嘔 講野仲變左痴利根 初帶仲要帶足24小時 食野刷牙先除得
往後日子想唔走位 要成世人夜晚訓教帶
我個牙醫箍前只係輕描淡寫提過下要帶固定器

醫生話我上面兩隻智慧齒要脫
但我數極都搵唔到兩隻智慧齒喺邊度

我都係咬唔到 你箍左幾耐 會長係指？

28歲先黎箍會唔會太遲？

唔會
醫生話有四十幾歲先箍

箍左4個月
每次覆診後果幾日都好撚痛

1234bb你咁都記得我 你而家箍成點?

話說個牙醫次次較箍都勁快手 冇咩解釋佢做緊乜進度如何 次次都要主動問佢 其實係咪正常？

另外 巴打我果價係兩年前啦 荃灣梁達志 都係因為近同價錢係專科入面算平揀佢 效果未完全箍完未知 睇落都ok 因為我個case都算易 有時覆診要等成半個鐘

棚牙仲有幾十年用
永遠唔算遲

牙醫學會會長，係中環
我果時攪左廿個月

唔係佢

我都係箍緊梁達志 不過箍invisalign

下， 木木醫生 我箍佢幾好

想落骨釘有冇推介？

幾年前箍過傳統
專科黎 余xx total大約5萬
我本身倒及牙 經普通牙醫轉介先可以睇到個間
雖然貴同咩都唔包 但無可否認佢手勢幾好
而加排牙好齊好開心

幾多錢？？

請問係邊個？ 好需要 謝謝你

傳統 3萬5
箍左差唔多一年 戴緊橡筋
D 牙係齊左 但係仲好哨

我以前果個超好手勢，不過係九龍區
剝牙我勸你唔好亂嚟，同埋揾男人係有著數，手力大啲

落咗骨釘嘅巴絲可唔可以講係邊度cool 好需要 唔該晒

sor....笑左出黎

中環 林醫生

46000好似貴傳統箍一萬

巴打想問下你而家效果點
分期係咪可以自己同醫生傾？

係 勁快手 我試過上一個出左黎 我入去 跟住出黎同佢搭同一部lift 我完全冇問佢進度喎 交晒比佢 點解你好似cool左好耐 我排牙正常左好多lu

就黎一個月下星期去覆診

係咪真係好似啱啱上箍個時咁痛
個時食左我成個星期粥

我諗我算輕微倒及
唔咬緊牙唔會嘴唇同下巴突
諗緊箍唔箍好 驚箍左個下巴仲明顯
好想試下用門牙咬公仔面
細個以為個個都係咁
到大左先知有倒及衣樣野

箍左一個星期
好痛呀頂不過照食野

你冇剝牙?

箍左半年專科 傳統塘瓷粒粒
要帶擴張器 條利長期有飛滋
剝左4隻 因為細個感覺隻恆齒出黎個陣想倒及
跟住長期就住夾硬咬返好佢 所以無倒及不過好唔夠位
估唔到lihkg咁多箍牙巴絲係到

準備箍 好貴要5萬幾

成4-5萬個d係咪好pro個d黎

我成日凝住我個間好頹

想問下出面有冇蠟賣?
俾條野吉到d牙肉損哂,食野勁痛

我28定29箍,依家31

巴打喺邊做正顎。。。。。
幾銀

有冇巴絲可以介紹invasalign 邊個醫生好 想平3000蚊介紹費

箍緊隱適美 完成咗三分一
一開始個陣成日俾舊膠界爆個口
依家好咗啲
但我最唔中意係合埋個口個陣個口好似脹起咗咁
好撚柒

唔係可以叫牙醫俾咩？

箍傳統四萬 一開始要帶擴張器講野勁1999
箍左年半 唔知趕唔趕得切聖誕前拆箍

我個牙醫佢可以無限比我
但我又冇乜點用

有俾,用哂好耐,之後有段時間冇野吉就冇拎

眾安街 伍x山
有咩想知可以再問我

姓岑？ 仲用緊擴張器 你條利有無損 sor 1999

自己去試下freeconsult啦 con多幾個
慢慢睇岩邊個先返黎問介紹

我個醫生係Dr M. S. Cooke, 以前係港大做教授，係港大嘅founding orthodontist

想問一開始箍隱適美係咪合埋口會脹起？我原本就係因為個咀突去箍，再突好撚核突

有無人去過元朗康樂路果間?

上次洗牙問過一次隱適美, 個醫生話要mock2隻牙就4萬6咁上下

同埋問佢如果我打boxing有無影響, 佢話個牙套可以順便當boxing牙套咁用係唔係真

傳統,仲有3個月箍完

箍緊隻智慧齒好似生緊出黎 好痛

如果咀突 初初箍就一定仲突
我都係因為咀突去箍 不過我係傳統箍 箍左十一個月

啱啱做完consult,大概30000,包剝牙，book咗1月剝,好緊張呀

講漏咗,係箍傳統

Yes

呢度有冇人睇過佐敦岑儉？
心郁郁想箍牙，有人同我介紹佢但唔知佢係咪真係好

我係係油塘箍既
本身係超嚴重骨性暴牙，無下爬
依家個下爬出翻晒黎d frd個個話我塊面好長
側臉成個咀係入翻勁多，依家基本上鼻同下爬連埋一直線個咀係無突出黎
個醫生係真係勁好人 我本身上個月拆左箍retainer都整埋，翻到屋企發現有d唔滿意(因為我係勁追求完美既人 ) 覆診果陣同佢講佢幫我再箍過

箍緊傳統綱箍
大牙有戒指，前後入曬肉，左右入咗少少肉
拆箍時會唔會拆埋隻牙？

有呀

邊間 幫人問

剝正牙箍完仲哨? 好誇張喎

Cool緊傳統，有無可以落骨釘嘅醫生介紹下？
好想轉醫生 倒及牙搞唔掂

唔洗做手術咩

通常都專科的

你cool左幾耐先做手術

我本身有敏感牙齒牙有少少透明
成日feel到牙齒愈來愈鬆
但牙醫又話無野
唔知係咪hea我
到底我岩唔岩cool牙

絲打 你搵到個cool 架？

俾人話個咀似馬騮 巴打咀突改善成點 我黎緊會剝牙 之後就箍兩年 希望真係可以收返入啲牙

打算搵林x港consult下
有冇巴絲箍過？箍得靚唔靚？
見啲人話佢幾勁 有冇骨釘落
利申兔仔哨牙

係佢到箍緊
1 月先拆唔知靚唔靚
有落骨釘
佢用隻箍叫damond 3 你可以上網睇下
郁快好多同埋聲稱無咁痛

damon先岩
有靚女護士 好愛佢

consult多幾個醫生

岩岩去cup模，佢一路整我一路好想噁係咁咳

整左三年 拆左鋼線 五星期後唔太移位可以拆埋釘

有咩想知
手細幾好 會痛之前話定比你知
不過感覺有d慢慢黎既feel 我d朋友出面箍好快手
我就建議整左入面大牙同犬齒先 門牙話遲d先整
不過專科真係有一套做法 想知再講
價錢唔包洗牙mock牙補牙

磨牙

有冇tst/佐敦 專科牙醫推介?

但箍完之後靚喎 箍個陣個咀會好脹

same 勁大浸牙膏味 好想嘔

30歲先㧜
會否太遲

箍之前整左兩次模
幾驚佢箍完要整多次

成世流流長 箍幾年就搞掂 諗野長遠啲

隱適美瘦唔瘦到臉

邊個醫生

30箍

希望箍箍下會無咁脹 唔想好似啲人打拳咁含住舊膠

整下排牙還好，整上排牙係咁頂到喉嚨定咁，佢一路整我已經係咁作噁，拎出黎時咳到個人旭晒，個醫生都唔慢慢拎出黎，一野蚊出黎就算

我都係朗x坊 3x樓果到箍隱適美
果時睇開個blogger推介心郁郁想箍就好快扑左搥
而家箍緊第14個箍 但醫生話我total有6x個箍
我有剝牙 就$39000左右 不過retainer就另計
其實我覺得醫生手勢幾好 剝牙都唔痛
不過都有啲覺得佢地做開醫學美容
牙科都係爭啲 有少少後悔無做多幾次consult

不過其實而家都見到啲牙齊左啲
露齒笑時候露出嘅牙齒都整齊左
其實都有用嘅 我都好期待快啲完
醫生話我進度良好可以十日換一個箍
其實係咪個個人都係咁

有無巴絲覺得如果食飯時間好長(eg食buffet呀打邊爐之類)
食完帶返個箍會覺得緊左好多 感覺啲牙好似走左位咁
我都唔知係自己心理作用定咩 成日好鬼驚帶唔夠時間

一開頭應該會咁
但會薄啲 冇咁厚

邊個醫生?
如果進度好係可以唔洗戴足兩星期 就換
其實都係睇醫生點講

我都想箍，有無平靚正介紹

我想問箍隱適美有剝牙既有無用埋鐵線粒粒？個醫生成日係到話如果合得唔好就可能要痴粒粒 我箍隱適美就係唔想痴

28000 傳統
箍左年幾 而家玩緊橡筋

睇你想箍傳統定隱形

專科求介紹
以前箍過非專科，效果唔理想，所以想箍多次。

你都係果到睇架?

invs 呀豬呀狗都可以幫人箍， 腥返去美國個間公司佢有program 排你d 牙會點郁，出套運返黎比個牙醫

所以好多普通科都會有得箍
我個人覺得你 open bite deep bite嚴重野搵返專科啦

con過幾次

我覺得隱形只係岩排牙冇乜大問題嘅人用
少少哨 少少唔齊係可以
如果又倒及又大哨 啲牙又生錯晒 應該去傳統專科

Con過幾次都無落搭咁勁

箍左兩年又7個月 傳統鋼箍 終於下個月拆得

我都係 有無唔捨得

諗緊洗左牙先定拆左先洗

有冇巴絲係跟莫重偉箍牙

第四個月
有open bite加上傳統箍比較好所以做傳統個種
唔過3萬包剝牙 照xray會轉介你去其他地方照
無比首期呢樣野
每期比2千直到比清
牙醫幾細心做野幾快
剝個陣2 3下手勢就剝完2隻
教你護理同清潔好似教細路咁重複到你記得為止
姑娘唔會西面幾好人
而且唔會睇一陣就打發你 會睇足成粒鐘
唯一特別既係傳統箍牙會放膠圈係每粒釘度
但係佢會直接用鐵條整 食野唔洗怕膠圈染色
我覺得都唔錯既 夾得黎

Btw有無傳統箍既人分享下點清潔
成日都覺得刷得唔夠乾淨咁

覺得個診所經理太hard sell同埋唔多老實 啲價海鮮

我個牙醫介紹咗五個orthodontist 俾我，佢係其中一個，但係我最後冇揀佢，因為佢經驗唔夠多

箍左半年 本身冇下巴都拉返個下巴出黎
個嘴又冇咁突

我黎緊應該會喺佢果度箍

佢報價俾你幾錢？

有冇港島專科隱適美牙醫推介 最好細心d會幫你睇埋臉型剝唔剝牙個d
同唔想等咁耐因為平日返學假日pt時間難就 Budget 4萬頭

箍左8個月，拆左箍
笑得自然好睇好多
做埋兇姐

箍牙都改變左我好多

5萬 你呢

咁快 係傳統鋼線同你本身唔大問題？

不如拆乸曬d牙佢 唔洗煩

利申：無牙佬 一粒都無

佢真係幾hard sell, 不過有事問佢佢都尚算有交帶同nice so far還可以嘅

咁你而家箍左未呀？最後係邊箍？

3萬7 計埋剝4隻牙
4月開始箍

bingo
傳統鋼線白色粒
淨係一隻爆左出黎
唔洗剝牙

巴打做咗consultation?

想問下consultation係咪唔一定會照埋x ray?

Btw 有冇人知荃灣梁x志好唔好？
頭先去完consult
醫生開價傳統36k 白色粒粒加多4k
要剝4隻
佢講得幾詳細 搵唔搵多個consult好

invisalign等緊電腦圖留名
準備剝四隻牙好興奮

我睇咗兩個專科醫生，一個82,000，另外一個65000，我揀咗65000嗰個，佢叫Dr Michael S Cooke

箍左三年 拆左釘釘 宜家係夜晚瞓教戴retainer

箍左兩年半 戴左一年固定器
本身要繼續keep住夜晚戴 但係嫌麻煩
近排訓醒起身門牙位流牙血
嚇撚到我即刻帶返
而加個個位好酸痛

我都剝左四隻
成日好驚箍唔埋啲牙就瀨
不過而家個窿慢慢細又覺得好奇妙

要剝4隻既話大概要cool幾耐

孝子留名

箍緊 去左康齒堂搵游xx
其實本來都諗住去你嗰到箍架喇 點知之前有個絲打話喺嗰到箍失敗左 唔靚唔齊 話要搵地方箍第二次 跟住我問佢 咁建唔建議我去佢嗰到 佢叫我搵第間比較好

我都等緊 依家有新技術 牙模都唔洗印 直出電腦圖

固定器係咪有兩個架?
分日戴同夜戴?

老實講 比左咁多錢 帶一世啦

我尋日都剝左四隻上埋骨釘
好想快啲上箍 而家成個無牙婆咁

我想知你地講果間元朗 藍xx
有無得分期？窮撚留名

30箍揮手
不過一上箍就叫我用橡筋
唔知係咪知我年紀大想幫我快d搞掂

yes 都好貴 未箍已經用左差唔多兩萬黎搞其他野

唔知 但係我不嬲得一個

巴打是咪林x港？希望巴打見到

係呀

我都係

是咪箍得靚？聽日consult
真係會終生保養？ 第一次聽

對個牙醫有乜感覺，箍得靚嗎（呢個係重點 ）

我其實箍得有d懶，成日夜晚戴個維持器戴唔夠鐘，醫生開頭都有哦我要戴多d,但哦到之後個醫生都有d半放棄咗我

不過我自己覺得都叫ok嘅，笑嘅時候都會鐘意望住自己d牙

我見我身邊有d親戚同同事走去箍d牙都好齊（佢地應該勤力過我 ）

我講嘅所謂終生保養其實只係你箍完牙之後，其實每晚都要帶個維持器keep返d牙唔走位，咁你可以每年返去覆一次診，如果個維持器鬆咗佢就幫你較返緊咁樣

我最近唔見咗個箍，本身上網見有d人話整個新嘅要六千幾呀剩呀都好擔心，不過林醫生只係收咗我二千個箍嘅錢，同佢話我d牙有d移位，順便整個新嘅箍幫我執埋，咁我覺得我之前俾嗰舊錢都值得嘅

補充：同埋我唔知我講嘅所謂「終生保養」會唔會其實間間牙醫都係咁做，所以先問下其他巴打係咪都有呢個服務

因為我唔夠位生 門牙生到一前一後
醫生話mock完四隻臼齒都要帶擴張器撐開排牙偷位
我帶住個擴張器搵出面d牙醫mock牙
去到診所mock個陣 佢叫d後生既醫生過黎介紹
話呢個就係用mechanical 去做expansion乜乜77

去佢到consult一次唔洗錢 要照x光就比左一千先 係佢到箍會扣返一千落總數到
你去consult下囉
學生感覺會平d

宜家箍左一年四個月 要箍3年 因為中間要做正顎 所以多一年

有無人係搵庇利積臣牙科 Stephen Cooke？
鬼佬黎～

原來你都係搵dr Cooke
追漏左post
你覺得佢點？ 手勢好唔好？
睇佢cv好勁咁

我係中環睇緊佢，有咩想問？

求隱適美牙醫 預4萬幾到 細心d同唔洗等咁耐

仲有無菲臘JJ

箍左3年半

佢幾好架，好nice,知識好extensive,答問題好專業，會幫我處理埋牙齒一啲小問題，例如如果一只牙有，小小牙石， 佢幫我用cleaning bur 洗走佢。療程過程有商有量，我提出嘅地方好似有啲問題，佢會幫我檢查，然後提出有咩方法可以改善，問我做唔做，我有時連續三個禮拜都返去要佢幫我cut sticked out wire or replace broken elastic ligatures,佢都冇嫌我煩，dr cooke超好人

佢以前係港大做professor , 仲係Mensa international 嘅會員，佢技術好純熟，一般來講，過程入面唔會有咩唔舒服，佢啲口音都好易聽

其實我已經比左2000幾係佢個到做x ray同牙模
之後佢幫我寫左個轉介信去菲獵
所以諗緊到時真係要做手術就搵番佢幫我cool
但又見上網唔多佢d comment
唔該曬你 聽你咁講都放心曬搵佢箍
（同埋佢收既學生價好抵屌）

Dr Cooke收學生價係幾多錢？

上網睇到 iortho 專科報我5萬幾傳統

諗住箍傳統改善面型同牙齊啲 有無巴打推介平少少既專科

佢同我講話預兩年半左右!

嘩 唔係咁恐怖呀麻, 要搵地方箍第二次？
你講完我好驚呀 佢搵邊個牙醫跟？

箍咗兩年隱適美，戴緊retainer，勁麻煩

睇完醫生了，我骨性
搞好佢要做手術 仲話要30萬到
所以都係箍牙算數
個醫生人好好，傾咗成45分鐘
超詳細

叫梁x莊醫生 咨詢要800$ 有無巴打有其他介紹

唔關事呀我20歲一上箍都要用橡筋
成個療程成唔成功就睇你有幾勤力戴橡筋
我依家24小時戴
食野訓教都照戴

手術真係好貴
佢而家箍牙收幾錢呀？

btw,我係佢度箍完智慧齒都唔洗剝，有位生，唔知會唔會都關佢手勢好事

想問retainer係咪同平時D透明牙cool一樣?
如果keep住帶同一副retainer咁咪會好污joe?

係呀，但會冇哂嗰啲卡住attachment嘅位
都幾污糟 自己要勤清潔囉，佢都會俾後備嘅箍

食野都戴橡筋
有痛試過食埋落肚

咁點算
我而家每個aligner戴一星期都覺得黃黃地
你戴retainer係戴全日定係淨係夜晚訓覺先戴?

4萬幾
我係poly到洗牙個時個牙醫比左佢張卡片我去睇

應該係因為我個case 難搞，手術先咁貴
淨牙箍都6萬，其他雜費啊加埋都67200
好撚貴，冇預咁貴㗎我，好煩惱
唔知屋企畀唔畀箍咁貴

食野都戴
我都盡量戴 但食野試過咬兩下就甩 所以食野會除左佢

有無得剩喺箍隻門牙

佢個物料同平時兩個禮拜換嗰啲唔一樣，會實淨啲同冇咁易染色，我而家隔晚戴

梗係拆左先洗

Poly學生
睇Dr Cooke仲平過睇莫重偉

$33000 透明粒
仁愛堂箍
本身排牙都算係齊

一開始箍條鐵線成日都甩出嚟
割到好痛

你咁講我想轉醫生 我仲未開始箍

傳統鋼箍，旺角$25000包剝牙
好似差不多一年

你係要做手術？

但好似學生先係咁平
我呢d手術case本身要7萬幾

去睇下囉 不過第一次收左100蚊診金

咁睇黎你個case都幾複雜

黎緊1月份上箍，24000包剝4隻牙

你個價係幾時 我果個價係上兩個月問

10月個時

差一萬蚊 x ray 果啲都整左幾千 唔知佢有冇幫我計polyu學生價

Cool牙唔做手術既話 佢只係推番埋你d牙番去 改唔到你面型 唔好咁大期望～
我以前就係好似你咁諗就搵左普通科cool啦
跟住而家反彈曬 要再搵專科睇
個時睇專科個時個醫生仲話 「嘩佢（以前個普通科醫生）竟然敢搞你排牙」個時細個唔知有專科既分別 而佢知我係骨性都無建議我去更好（專科）既治療

你有無show張學生證 我兩次去都要比學生證登記

未撚打完
我第一次cool個價錢仲要貴過專科 諗起都嬲

最近一次做手術佢先叫我show 有九折我諗之前果啲佢收我正價

即係你已經cool緊？ 你都係要做正顎手術？

原來你仲未開始cool

睇漏左

手術係將隻未甩既乳齒既入面既恆齒整走佢

都係佢幫你整？
竟然都用左幾千蚊係佢到consult 揀番佢可以扣番唔洗曬錢

另一個手術醫生黎 同埋我覺得佢哋好似冇乜點跟進咁 冇plan話我知 搞到唔知幾時剝埋其他牙 幾時上箍 我想快啲箍好佢

唔知你地有冇,上左箍之後d牙慢慢郁

有段時間某一兩個位一飲水食野就痛/痺晒

慢慢局部有牙酸軟冇力我都當佢正常

但唔係普通個隻痛/痺,係成半邊面個隻痛

痛到裂開咁滯,好在唔係維持左好耐

同我有d唔同
我係take完record等左兩星期就返去聽佢講到底我排牙發生緊咩事 而家我要做既治療係咩
咁你最後揀左邊位專科？

d牙酸痛係有，但未試過半邊面痛

我就係驚緊唔知要等幾耐先冇個窿
好彩係剝入面隻小臼齒冇咁覺眼
仲未firm要帶幾多個箍但牙醫話預2.5-3年

近唔近大牙位？大牙對落有三叉神經嘅分支，郁動緊嘅大牙有可能會掂到

我早兩個月都仲係要印牙模 好似食泥膠咁
個新技術係點

等上箍真係 既緊張又興奮

invisalign
箍左成年就箍完 等印第二次模再細執

就係大牙,我驚到打返診所問,個姑娘好淡定咁話正常

幾乎持續左成個幾星期,真係暫時最辛苦既階段

咁真係望你唔好試,痛到我流眼水/渣實拳頭/呀出聲

我搵專科啊，條友都幾勁架
港大教箍牙嘅，真心pro
反彈真係好慘
我一開始係搵普通科，跟住個普通科有啲hea，所以懸崖勒馬冇搵佢
跟住再睇多幾個專科醫生，然後搵到而家呢個
我畀佢睇我普通科照嘅x光，跟住佢屌柒個x光廢，又濛 （其實唔係屌柒嘅）
我覺得自己好好彩冇去普通科箍

莫重偉 我都有返去聽佢點整 但係我仲未知個成個流程會係點 黎緊會返去覆診 睇返手術後情況點 但係第二個醫生黎 到時再問下 我唔想拖太長時間

加油
咁你個牙醫有無轉介你去菲臘做教學病人？
費用無私家咁貴 淨係比材料費

姑娘會用支野放入你個口scan晒所有牙
你要做嘅就係張開口 等姑娘scan晒你啲牙 跟住就即刻出到箍前/後 剝/唔剝牙對比圖
過程15分鐘左右 咁樣就當印左牙模 可以set個數據去美國整video同整牙箍
一個星期就出到video 變左唔洗等印牙模嗰段時間 正常啲人等video都要兩三個星期

箍左一年到留名
屯門，傳統，3皮野

想問下有冇巴打要拉橡筋？
我日日都要拉，下大牙同上犬齒
食飯除之外要一直帶住
帶左幾個月，好煩

琴日fu又拉緊左 好痛好爽

每個月都好期待佢拉緊,因為上下2邊既距離又拉近左

哨

已除，早幾日食薯片咬崩咗隻大牙外邊位

門牙箍齊但後面對唔齊，食嘢大牙經常互撼 依家崩咁忽終於齊了

我箍前係倒及，所以對牙冇用過咁濟
箍好左幾年有日還現崩左
不過我睇牙醫話正常磨損

冇啊，唔收了，因為冇碩士生了
太多病人了
佢仲同我講埋用乜材料啊乜乜乜

佢好似就喺菲臘嗰邊有做

我箍緊莫重偉 箍左差唔多半年

我屋企樓下補牙順便consult
冇加任何錢
仲心大心細 因為一定係cool 隱型
已經出緊做野 但好貴

講真，如果你啲牙好唔齊，呢畢錢絕對超值

再諗吓十幾廿年前已經係萬萬聲，依家都係萬萬聲，其實相對係平左好多

如果洗牙580$算平定貴 另外 出面自己mok牙會唔會平啲 唔該巴打們

我個牙醫好好 其實照哂xray同牙模
但成40000幾，又驚自己冇恒心
仲未約實佢

你個名

因為排牙無哂自信

死啦
咁我下星期第一次去菲臘睇個時係咪唔會收我

幾萬蚊自信返晒嚟啦

一定唔收
利申 牙科生

咁點解佢仲叫我去睇
仲比希望我
唔搵私家既話係咪得番排公立

覺得點 細唔細心

牙醫同我講手術只得私家醫生了，冇其他選擇了 冇記錯的話
我諗個牙醫轉介到你去菲臘，應該都收掛？我的話，應該太遲唔收喇 （不過其實我一開始都冇諗過手術，太貴啦）
我個情況係複雜，不過又唔係柒到見唔到人嘅，有人叫我唔好箍添

岩岩聽個朋友講佢箍 8000$搞掂 包x光牙模 佢話因爲朋友個親戚所以咁平 但就係大陸 專科黎 唔知屌唔屌得過 眼見有5個同學都係個到箍完 但又1516

唉 我兩個月前箍完 箍左35000
但其實我覺得唔齊 但醫生話無問題
右門牙依然突左小小出黎 醫生話帶多排retainer就會改善到
雖然表面上齊左 但仲係嘴突 前排牙cover下排
我照鏡望鏡係無問題 但如果影相掉返轉
會發現d牙偏右斜上去 覺得失望
不過已經好過未箍前 都係算

咁你洗唔洗落骨釘？_？
其實我就咁望都ok
係塊臉好似馬面咁長 少少歪嘴
成日比人話個樣串同西面

有無人討論下落骨釘, 上箍前醫生同我講話我要落3-4支骨釘, 依兩次覆診醫生話而家可以落可以唔落, 照落既話上排都可以照落拉入去, 但佢話最後啲牙會內斜左入去, 搞到我而家15/16唔知點決定好....

想箍牙 但唔知邊度平靚正

唔會食埋呀
無人叫你開到血盤大口咁食野

我牙醫話只有換橡筋先好除
我有時出街食野會除
因為試過開唔大個口，食一啖飯跌半匙羹飯
無理由食野都要就住就住
食麵包餅乾呢類簡單就戴住食
出街食飯就食完飯先戴返

千其唔好去旺中十幾樓劉X華牙科
痴撚線次次去到都要等個幾兩個鐘，
入到去同你hea check 5分鐘就出發黎
再等半個鐘先可以比診金走人

明明可以唔洗再覆診但又唔講
仲要貴過人
無了期咁每個月都去覆診一次一舊水定唔知兩舊
on9醫務所

箍完啲牙好快又歪返

專科定普通牙醫先

我要啊，其實哨得幾嚴重
不過係兔仔牙 所以有人話幾得意唔使箍
我複雜喺我本身個骨有問題同我天生下面少2隻牙，所以冇乜位畀我偷

好想知係咪無牙醫會執其他醫生手尾 箍緊傳統非專科 3萬蚊 仲有7000未供 本身倒及 但感覺佢唔係好掂 仲要箍到我中線都咩埋 好想搵個會落骨釘嘅牙醫箍過

你班撚樣係咪戇鳩架
係撚唔係都話自己想落骨釘 貪過癮咩
最撚好就比個專科牙醫箍，要就要唔洗就唔洗
你老尾好似講到落左就好d

專科

可能睇啲台妹啲blog講到個效果好正面洗哂腦

我都有比台灣既分享洗左腦仲問牙醫打唔打
結果比牙醫話只有開刀先可以改善到所有骨既問題
佢認為骨釘好自欺欺人，唔係每個人都有效
仲比佢問我係咪睇大陸網睇返黎

我就係唔想做手術，落左骨釘
講到明效果無手術咁好， 會遮多左下邊排牙多d
唔會係你見到d model sample 咁完美
100 分完美有85分咁

唔撚明樓上有一堆人個個恨落咁做乜鳩 箍牙d 野case by case 架嘛

唉 專科成6萬幾
開頭要供3萬先
同咗屋企人講，話我畀人呃
實係咁啦 都唔知我做咗幾多reseach同consult
佢地完全唔知點解咁貴（雖然好多人都唔知）
究竟點先說服到啲傳統父母
唉 箍唔箍到啊屌
利申：學生，一定要屋企人供住先
我大個一定會還返畀佢地
唔想欠佢地

有冇人試過係李詩豪箍牙？

箍緊傳統已經一年，牛頭角某屋邨牙醫。$23000全包(脫咗四隻牙、X-ray )，between上面巴絲箍傳統都咁貴 。之前問過Invisalign 都係38k。

好彩箍咗一年都未試過生飛滋，但岩岩上箍好刮脷，用啲臘抆住個箍。

平時食完野清潔我就用淘寶買嘅膠牙籤，夜晚刷牙加用Philips水牙線! ，有時候都用牙縫刷。

你個case好複雜？

箍左就一年
用最傳統個種
成效不錯

利申：屯門區

都幾㗎，骨性同牙性哨牙，要打骨釘
下顎少2隻牙 個哨牙都幾嚴重

你咩事要落骨釘？

class 3 open bite

我都係open bite, 都係無做手術

沙田撚 20歲 啲牙唔嚴重 想下年年頭cool
接受到傳統 附近有冇介紹

追左好耐 唔係好明
專科同普通科都係私人 只係醫生資歷高低所以收費唔同？

專科就係只做箍牙嘅醫生，比一般牙醫讀多六年書，專業好多，會分析多好多野，又計埋角度啊嗰啲
而普通就係一般牙醫，做埋洗牙，補牙之類嗰啲
如果你排牙普通唔齊，少少野嗰啲可以搵普通嘅，平啲嘛
倒及啊好哨啊，難搞嗰啲就真係搵專科好啲，成日見到身邊人同網上啲人話箍完反彈
個人意見有錢的話，最好揀專科，真係同普通好唔同，我普通同專科都睇過
箍牙啲錢，除返一世，都唔是好貴啫

你最後揀個醫生叫咩名？

多謝分析
我唔係好嚴重都想搵專科🤔
介唔介意我po張牙係度比各位睇下

你唔介意都得嘅

我24000 cool 左2年幾 呢家第4年啲牙依然勁整齊（當然有帶足retainer)
入面包剝4隻牙 印象包埋照x 光
間野係葵芳

葵芳邊度？

想問下你哋上箍之前見咗牙醫幾多次，每一次做咗咩？

我都箍左六萬幾 專科 未計microimplant錢
本身開咬 嚴重哨牙同 牙齒擁擠
多數牙醫話要做手術先得
但係最後搵到個專科會做"骨釘"(micro-implant）
已經箍完 做唔到100%完美 但都足夠啦

其實我咁岩去洗牙,之後興起就同佢講想箍

即場就已經剝牙倒模

睇你個case，唔洗剝牙咪照xray，倒模
下次就上得啦

如果出去剝牙 400一隻算唔算貴

巴打搵邊個牙醫？

屌啦要自己比
咩野都要自己比
兩老仲要日日單單打打

正常，我十年前都係呢個價
但係睇手勢啦，手勢好差好撚遠㗎

你屋企家境如何先？
我以前家境一般，我屋企都係叫我大左自己揾錢攪

我半年前剝350一隻

35k 應該專科？
有冇名可以講下 唔洗講全名
我過多兩個月準備箍 去左consult
不過我個牙醫冇乜人講
驚中伏

真係睇情況 我箍3萬2 我frd箍成4萬 都係專科同一個醫生

你去搵牙醫睇睇先啦 智慧齒發炎應該要剝

其實都ok 既， 每次都好快整完
同埋箍左咁耐淨係試過2次咬唔到野
但每一次佢都唔會唔點同我交代d 牙宜家咩情況
有時要主動問佢先會講

打多左個字
箍牙前剝左4隻牙加2隻智慧齒
d 朋友成日笑我係咪無哂牙

我嚴重case，專科箍要7萬幾未計剝牙（剝牙又係另一個故事，都係七萬幾 ）

其實就一定係先箍先享受架喇，但說服唔到屋企就無法。等出黎做野先囉，我都係廿幾先箍，箍左兩年幾，有落骨釘（因為唔想做正顎手術）

6 萬幾 爸打箍咩？傳統？我箍個隻叫 damon
會郁快d無咁痛

有無爸打有留意d 韓星笑
佢地下唇會遮住下個排牙
我笑個時遮唔哂 好撚柒 笑得

定係your face your fate

Self ligating brace like demon3 都係自己話會快啲但係冇證據顯示真係會快好多，多數都係快三四個禮拜

廠商自己話會快啲同埋冇咁痛嘅原因係依類嘅brace 貴過conventional brace，呢啲產品好賺錢

傳統，因為我堅嚴重，牙醫其實覺得傳統效果比較好控制。箍緊果時話痛又唔係好痛，都係每月覆診較緊d頭兩日痛咁。

利申：我已經箍完兩三年喇 依家每晚都仲keep住戴定位器

有冇元朗屯門天水圍介紹 想箍隱適美

箍咗傳統陶瓷2年啦
人在外國所以一年去得幾次 拖到好耐
今個聖誕節有望拆得
已經無記得咗自己無牙套係咩樣

今日拆箍,d牙睇落好似假咁

剝牙都7萬幾 做咩事
而家箍完排牙靚唔靚啊？

Cool隱適美，cool到第三個，開始有勾勾，勾損哂個咀，請教下大家有無方法避免？

我個case 本身係應該去做正顎，上顎生多左搞到咬合唔齊。其實到依家都係少少大牙肉，但呢個係技術所限。

都有人話過怪唔得我d牙咁齊，原來有箍過咁話。

完全唔知d勾係做咩 比佢刮到燥底

新都會樓上係總店 但個陣個醫生排滿期 去左葵廣分行

你智慧齒發緊炎就一定會安排你俾學生剝嘅
但箍牙唔使諗，自從醫院停左收箍牙專科嘅碩士課程之後，就冇再收症喇

有無好既洗牙同剝牙醫生介紹 箍專科唔包剝

用嚟拉橡筋

但佢都冇幫我落橡筋 由第一個箍開始已經有勾

巴打搵邊個牙醫咁貴...

利申 政府免費

想問下之前箍過傳統 但咬合好似箍唔太好 同埋生智慧齒下排門口'咩'左少少 問過之前箍個個牙醫話再箍唔到 因為唔可以再削法瑯質 如果Invisalign解唔解決到咬合?

其實專科係差唔多咁貴，嚴重嘅話
不過想知點解剝牙都要7萬幾

想重新配過固定器有冇邊間推介
3000蚊內

巴打正解，專科又出名係咁，但我會話嚴重case係值既

剝牙咁貴其實正常人係唔會遇到。事關有d人因為各種原因會有多生齒，即係比正常多一兩隻，其實好普遍。但有d人可能前世打甩左人地棚牙，所以今世有五六隻多生齒，仲要係冇位生出黎所以喺牙肉入面 然後全麻開刀，呢d情況冇牙醫會肯局部，太高風險。

勿相認

我都係有多生齒上邊， 出左少少搵人整，懷疑個賤人落唔夠麻醉， 又唔肯補多針，痛到我喊死

利申10 歲前

下鄂又少返兩隻

大家點睇 嚴唔嚴重?😂

嚴唔嚴重真係要牙醫consult 影X光先知真章，幾年前坊間都有d Invisalign 既牙醫做免費consult，我唔肯定依家仲有冇。

邊個專科
btw應該係我蠢，我唔明邊度睇得出佢驚你睇其他醫生

可能唔得閒呢
btw邊個啫 唔使開全名嘅

又唔係得你一個客 又唔係urgent
自己整唔見係你責任 佢梗係慢慢黎

你真係傻西瓜
我唔知你點啦， 我個專科問左我會係邊剝，佢自己會 email比剝牙醫療話個patient 剝邊幾隻
當然都有比紙我叫我比佢睇 唔知你係咪張自己睇得太高

不過可能你係後生醫生，咁可能唔識
我一講話係鏗鏗到剝， 個醫生話佢係佢同學

有冇巴打係旺角箍推介下，
好多間都唔知揾邊間好

同我未箍前差唔多
攪左20個月

政府箍緊差唔多一年 基本上已齊晒

箍傳統今日覆完診
而家好撚痛

我都係跟政府箍 箍完 箍咗三年 個牙醫態度真係勁差

我都幾好彩 個女牙醫好好人 係個護士西d

你就好 我係個老坑 又串又暴力到仆街

就咁睇係比較亂同埋上面有隻牙要拉出黎
你上面就肯定要剝下面都可能要
就咁睇係睇唔出有無咬合問題
要搵牙醫consult 先知

做咩會痛
較緊左？

我戴之前會撳一撳個勾位
等佢貼實d牙肉就無事

好似好痛

無計啦 d牙唔爭氣
有冇人留意到牙醫都唔去箍牙
至少我睇過既牙醫排牙都唔係完美
係咪因為佢地知箍完都其實好易反彈所以唔箍？

唔係會反彈嘅問題嘅，我諗
箍牙大部分都係因為外觀先箍
啲牙醫其實都唔太care啦
又讀得成書又搵到錢
無啦啦畀筆錢又要受苦做乜
箍牙唔係一定會反彈嘅
不過畢竟排牙都陪咗我地起碼1x至2x年
你只箍下佢一兩年 唔通會成世都留喺返啱嘅位咩
所以先要戴固定器
其實幾乎要戴成世，先唔會走位
利申已決定會乖乖戴成世

d牙算齊但大粒
但個咀好凸
馬騮咀咁
箍牙有冇用？

補充返, 其實本身人唔箍牙, 啲牙都會隨年齡自己走位, 係必然的

今日剝左隻打橫生既智慧齒
切左幾份先剝到
而家麻藥過左 好撚痛呀師傅

我都法國我啲牙哨過細個
好似係

same

d牙係一路郁的

我除左有除得出黎既retainer 外，仲有痴實左既金屬線固定retainer。因為吞口水方式關係，唔落固定retainer的話就算晚晚戴可拆式都有機會走位。其實都辛苦左咁耐，戴retainer 已經唔算係咩麻煩野。

Between, 我個專科棚牙係算齊既

上面巴打張圖都好明顯係唔夠位 啲牙先會生成咁 多數要剝

隱適美爆牙箍唔箍得？
同埋想問下箍呢款係咪真係隱形？
平時同人對答對方會唔會見到？

我自己有個朋友係箍隱適美，唔係同佢食飯見佢除我都唔知佢箍緊

新界區冇人箍牙架咩

有冇人分享下

我今日剝左4隻牙準備箍 情況係你講咁 但我啲牙亂 希望可以收返入啲個咀

我都係牙齊但大粒 前面4隻門牙迫左出黎 同埋舊骨生得出 醫生話要做手術先完美 但要十幾萬 如果就咁箍只係做到7成 唔知箍唔箍好

我同你差唔多情況
都係要開刀先有最完美既效果
但係我選擇左箍牙唔開刀
開刀康復時間幾長下
仲讀緊書我唔想屋企人負擔咁大
所以我等將來有能力，箍牙技術又進步左再睇下點
我依家都係等解決左整齊同咬合問題先

其實我都唔係幾明牙醫點解同我講傳統要剝，隱適美就唔洗剝

利申：隱適美 9/33

有冇巴絲都係咁既情況(唔開刀就咁箍) 箍完前後分別大唔大

牙醫係咪派膠

我都係箍緊佢 佢個價好似專科黎講算ok

專科黎嫁

專科嚟講，叫平架啦

隱適美 已經箍左大半

幫牙醫平反
自己上網爬過文先箍

傳統箍牙 裝釘釘 要用到最入個兩隻牙做支撐 姐係最入個兩粒係點都郁唔到 所以箍極都只能夠係有限空間入面同你整 你d牙太迫既話 就一定要剝
而牙模因為係成班牙執位 所有牙都會一齊受力 所以無咁既阻制

我覺得係科技進步黎 依架箍牙 有得揀 一定做牙模

唔知效果係咪一樣啦，佢話傳統要剝牙，而我本身面已經凹，如果再剝就會仲凹，所以我最後都係揀隱適美

我以為自己箍四萬幾已經好貴

箍左年幾兩年 四萬到埋單 傳統箍 有野可以問

有冇介紹 想箍隱適美

啲牙好疏 唔知應該箍牙定牙套/其他方法
如果我去搵洗牙果啲牙醫會唔會幫到我consult 埋？

箍緊荃灣梁達志 隱適美 ##fatc

你本身側面睇d牙有冇打斜出？
因為我e起排牙影側面d牙算平
不過一合咀就突到仆街

幾錢
有冇港島區隱適美推介

嘴唔突既人真係要考慮清楚甩唔甩四隻牙

見到有d人箍完 雖然個嘴收入左 但個樣好老同埋幾乎變左鞋抽面

我呀##fatc 你有無落骨釘？

半年之前consult過 佐敦 邱xx 開七萬幾 嫌太貴 之後無箍
之後宜家想箍 但想consult多幾個睇下自己情況同格下價
巴打有無啲free consult既或者好既牙醫介紹下
係之前果間過x ray問佢攞翻果兩張xray相 去其他地方係咪唔洗再照?

佐敦都七萬幾

無落 要要求先會落？

個間咪撚去 consult 完發覺唔撚掂，唔係專科真係
比佢搞撚獲左就仆街

有冇人起柏麗23樓箍緊?

傳統 超好 無何問題

箍透明粒粒 箍咗3個月 旺角陳熊光

啲牙冇咩問題 係有少少哨 同一隻牙zip住咗咁(唔知咁講你地明唔明)
埋單32000 首期8000 每個月1000 都幾平

箍左大半年都未落橡筋係咪正常？
有fd係深圳箍，三個月就已經落骨釘
但係佢棚牙本身齊過我，有少少哨

唔係專科都開7萬幾！？

有無open bite 巴/絲？

箍左8個月
傳統，加埋所有野2萬5到
剝左4隻牙
希望塊臉會尖啲同瘦啲，事關塊膾好撚圓

傳統 23000 乜都唔包
牙模好似1000 決定箍會扣返 好似係
箍左十個月左右 仲差6000就比完

應該唔洗"mok"牙

我20歲箍 係頭一兩星期未習慣 之後每次覆診痛1.2日都冇乜痛
仲諗住順便減肥

箍隱適美
今日第一日上箍，其實犬齒個到個勾會刮到嘴唇係咪正常 我其中一隻犬齒個勾好唔貼

我箍個價同你差唔多
箍左就黎三年 下個月終於拆得整牙模啦

想箍牙
主要係因為啲牙好疏
想問咁樣大約要幾錢架？

點解唔好consult？唔係一定要比左consult費先定到價既咩？求意見

絲打啲牙咩情況唔洗剝牙？ 事關我都唔想剝牙但好似唔夠位

一定要consult
搵岩自己既牙醫係好重要

要幾多錢唔係單睇你情況就決定到
唔同牙醫價錢都唔同

我上面只剝2隻
下面夠位唔洗剝
唔夠位就要剝咖啦
不過真心剝牙唔痛唔恐怖

口大掛 本身話要 之後過左十個月都未
朋友係診所做 睇情況話可能唔洗

可能箍箍下又夠位。

過多幾日會習慣
你可以用磨指甲既工具磨一磨會冇咁刮嘴

今個月頭啱啱上左上排箍
等多幾個星期先上埋下排
得頭一個星期牙仔軟

手術箍牙5萬5未連手術費個啲
手術個陣先剝埋牙

其實點先算揾啱

我個三四個月冇搵醫生 仲有冇得cool

咩情況？
我本身要做手術, 但我話唔想, 佢就話可以骨釘搞, 但而定箍左2年準備上骨釘, 佢又話落同唔落分別唔太大 而家被我揀

例如睇個牙醫態度、手勢
佢同你講解個陣佢既療程適唔適合你
佢個價錢又係咪岩你budget咁樣

我個位牙醫唔會幫人落
因為佢本身都唔認同骨釘效果
佢話要最好效果當然得開刀
但係我學生唔會有錢做
所以我依家用拉橡筋拉返入去

去旅行箍隱適美真係好痛苦

有無人試過手術後轉箍隱適美

點解啊

每食一次野都係除箍戴箍 行過見到小食都要諗過先

我開頭都好驚 放心咬啦

我頭先咬斷左條鐵線 上左箍2星期咋，宜家放假聯絡唔到牙醫，我估最快要星期六先有得搞，會唔會頭2星期白箍左？

我上下排其實都開始無乜feel到壓力，第一次上箍牙醫話輕手d

我無左酸痛感覺好耐，可能佢真係太輕手，係咪姐係斷其中一part就成排無晒力

有冇名/地址

有冇地址/名？

箍左9個月
專科
傳統
剝4隻牙
所有野加埋4萬6到

其實一星期就換一個箍正唔正常?
本來唔係兩星期架咩?

正常
你戴得好 ，有跟進度行就得
我醫生都有講遲d可以10日換或7日換

上左箍兩星期

有無咁岩我今日都咬斷咗鐵線
大牙末端嘅鐵線咬斷咗
搞到條脷損咗 吞埋落肚
好擔心鐵線會整到D腸，胃
仲有一個禮拜先睇醫生

箍完一年揮手

如果得兩隻牙唔齊想cool,要幾錢到？

我牙雖然齊，但有d假哨牙，想箍牙但唔剝。
留名學野

想箍傳統 有無屯門介紹？

美帝留學箍緊 好鬼貴 跟住佢比左舊野叫acceledent每日戴二十分鐘可以將成個treatment加速...

大陸箍11500 暫時唔錯

無知一問，隱適美係咪都要上separators

箍緊幾個月,透明膠粒果隻,45000
以前都係好易生痱滋既人,但係箍咗咁耐得上箍果兩個星期有少少刮嘴,醫生話我好忍得

兩個月見到犬齒開始移返正,但係望落未必補得返哂剝咗果四隻臼齒既空位

無比人話個口唔好睇 嘴無突無凹

無比人話個口唔好睇 嘴無突無凹
但係笑果陣因為啲牙唔齊自己覺得唔好睇 好羡慕啲人啲牙齊可以笑得好放
同埋有啲驚mud牙 😔

咁咪去馬箍啦
剝牙真係唔痛
不過好睇牙醫手勢
我5分鐘連剝2隻0感覺
眨下眼佢就話剝完問我要唔要隻牙留念

咁岩既我都斷左
但係我下星期就覆診
佢話留返到時整都得
我一上箍上排就好有壓力
當佢拉返齊就完全輕鬆哂

銅鑼灣Dr. Wong
醫生技術好, 護士又高質

想問下各位巴打 箍牙係咪一定要箍哂上下?
我上面排牙前排甩咗隻乳齒 (就快中學畢業先黎甩乳齒 )
牙醫叫我箍上排牙 留翻個位俾隻恒齒出黎
咁其實係咪姐係唔洗箍下面?
另外想問下邊度平靚正箍牙? 筆直 50k

未生定就箍會唔會風險太高
如果淨係上/下唔駛50k啦

佢話依家好似唔夠位出
叫我箍一排睇下隻恒齒出唔出到黎先

筆直50k都已經有好多選擇

我而家戴緊呢舊野
又唔覺得痛wo
係咪你成日忍唔住用條脷去搞舊野

好難講
夠位就唔貴
唔夠位俾你兩隻牙郁要剝牙就貴啲

其實傳統箍同隱適美普遍大慨幾錢左右?

剝左粒智慧齒 勁大粒剝左勁耐

想問 啲抗生素唔食有無問題

隨你 但你一食要食哂佢開畀你既份量，一係就一粒都唔食
我之前剝智慧齒佢開乜藥都食，因為我好痛好腫，所以抗生素止痛消腫都有食

thanks 巴打

我係要開小小血 我諗食藥都走唔甩

我覺得麻藥差唔多過之前一定要食飽黎食一粒止痛，如果唔係真係會痛到瞓唔到，等到痛先食就太遲

好難講
唔同醫生唔同價錢

睇完電腦模擬，佢話我啲牙比例唔好箍完會上下排平排，正常理想係上排出少少（2mm）
佢問我磨唔磨下排牙多啲位就做到上排出少少，但我唔想磨，想問下平排係咪真係會好怪

睇手勢x2
我一次過剝三隻，過左麻醉都唔痛而且食得野

上個禮拜拆咗箍，戴緊調整器，你問我得閒就答。

我打麻醉加剝前後加埋都係五分鐘度 快到嚇親

我戴咗一年，一開始係成日用條脷去整佢，但好快就習慣啦
而家條脷有個印喺度

我要剝4隻，佢話分兩次剝無咁辛苦，但次次去都要等成個幾鐘（唔知book黎有咩意義），所以我想一次剝晒，又驚痛到仆街

一次四隻勸你唔好
你點食野？

冇帶retainer幾年發覺唔齊,想帶返要重新箍多次牙?

飲粥 算啦咁都係分開剝...

起粉嶺喎，好遠

如果剝牙既話 佢會打幾多支麻醉針架？ 之前問過人話要打3支 想睇下係唔係真

遠無所謂
求pm醫生名&地址

我係嘴突(骨性)
睇咗兩個專科都話cool 牙唔會收番個嘴入去
我見上面有巴絲又可以整冇咁突
究竟係我太嚴重定點

倒及牙好想cool 成日照鏡望覺得自己好怪 我朋友又話冇咩問題

睇你上排定下排，通常兩針
打完座一陣等藥力發作
醫生會再check吓你有冇感覺，仲有就再追加

我就先搽麻碎膏
入面同出面各打一枝
等藥力發作檢查左無感覺就得
Btw打入面好痛
無心想嚇你 但要有心理準備打針會痛

聽講骨性係比較難搞

上面打錯，其實我係剝兩邊總共四隻，都係打兩枝針，等麻醉藥力到，剝，完，當日除左痺痺地，完全無痛既感覺
不過正如上面巴打話齋，都係睇手勢

我就係每隻打兩支，但如果都係痛就會幫你打多支，可能我啲牙又大牙根又深，所以都係打三支

箍左一個月得第一個星期牙軟
好想佢快啲拉線
仲塞緊膠圈等緊佢上埋下箍

箍緊隱適美，剝4隻牙

係咪19樓
岩岩先上完人中骨釘
醫生手勢堅好 唔太痛
姑娘好nice 洗牙又唔痛
48000包洗包剝

箍牙會唔會改善臉腫問題 打算3月箍
利伸 d牙柒到仆街 側臉拍照會睇到微腫

故娘真係好NICE

巴係咪上自鎖式

約左今星期剝牙，好緊張

都係睇佢
每次唔夠五分鐘出返黎 完全冇交流

我去中環paul lau
箍咗一年左右效果都唔錯
近排請咗啲新人有個仲幾好j
不過真係好鬼多人睇
次次去都等勁耐

邊到 同埋幾錢

搽左膏都痛？我一直想我想箍牙但好驚剝牙。聽你咁講你個個幾好可唔可以介紹下

佢打入面個陣我話好痛
佢就話係呀入面即使搽左膏都會痛
唔知呢度開唔開得名

新人想cool牙 牙叫齊 但e起鵬牙係上下一樣位 正常係上面牙出過下面牙少少 咁係咪叫倒及牙 cool牙ccol番入去架

我係咀突，睇x ray見到個口突晒出黎、但啲牙齊，正面係無問題，側面就好似肥面咁

要因為要收啲牙入去，剝4隻箍

介唔介意講下你係邊度cool ?

有冇巴絲可以分享下
我應該再consult 多幾個定放棄

岑儉 38k 仲箍緊

偏遠地區 羅文中

我啲牙唔太齊 到時仆街了

其實正常 你自己都feel到出面同入面d肉係唔同type 入面點都會唔舒服

佢人好nice 不過真係性格係靜果type

係倒及
係cool番入去

咩名

我sau kei wan侯德強，朋友箍完介紹，但有啲貴，不過佢應該都做幾多箍牙
傳統30000，白色粒粒38000
隱適美50000

我箍隱適美，未開始箍 過兩日剝牙，睇左電腦模擬咋，所以都話唔到你聽有無效

齊唔齊應該無關係？你箍完都會變齊架啦

剝4隻箍完

同你一樣

食飽d先去 放鬆就得

Pm我？但我好似無pm

求開名

屯門箍
今個星期倒模
下星期上上邊棚牙箍
好撚驚
係咪好撚痛

咁鬼多人係佢到箍
醫生聲稱二月尾拆得

我上個月係一次過剝四隻一次過仲好 痛一次

係咪柏麗 黃醫生

上排我覺得唔多痛
大牙痛3日 門牙軟一個星期左右
半個月就可以正常食野
我下個星期上下排箍

絲?

可以講邊個醫生嗎？

咁快
痛大牙都唔得掂

想箍隱適美 少少假哨牙
筆直三萬尾四萬頭
有冇專科/好啲既普通科牙醫介紹？

嘴突（牙唔突，骨突）
想cool牙落骨釘等個嘴收返入去

有冇巴絲差唔多症狀有醫生推介？

忍幾日食下魚肉 粥 河粉之類啦

頂硬上

羅文中

箍左咁耐都冇乜點同牙醫傾過
次次整完就走

咬實大牙 上面排牙岀過下面排牙成1cm
咁係叫乜

箍咗幾耐？ 早兩日見完佢話換咗最後條龬線 但我好似仲有一年 以前荃灣方便好多

我都係康齒堂，不過唔係游醫生
隱適美剝4隻包洗牙45k

一年咋
自從我第一次係去荃灣，之後就轉咗去佐敦
而家就我多啲

箍白色陶瓷粒箍左半年
本身D牙好大隻
醫生話進度比其他人慢
個洞仲好大
有冇人都係咁??
係咪要預箍多過2年? 有無得加快進度

F5中學雞 唔知點解啲牙愈黎愈唔齊 好似每日都望住佢郁 屋企都唔係特別有錢想問邊間箍隱適美又平手勢又好 因為mud硬牙真係好唔夠位

有冇人係倒及牙,之後箍返好?
本來初中都冇事,純粹啲牙唔齊,不過之後就開始出現倒及
呢種情況箍牙有冇用?
ps平時唔太敢笑

24歲 隱x美仲有冇用? 最近先有錢
東九龍有冇平d推薦?

睇你倒及得嚴唔嚴重
唔嚴重都可以變返正常咬合，不過你預唔會好似正常咁上下排中線對得齊

想問箍緊牙嘅巴絲 你地首期比幾多？窮學生要自費箍牙驚比唔起

我係

3000好似

我箍左26k 元朗 仲好好手勢

我初初箍頭果1星期冇乜點食嘢
食都只係食薯蓉或者唔洗咬嘅嘢
因為我會磨牙,試過瞓著咗1嘢咬落啲牙度
痛到即刻醒,全晚冇咩點瞓,燥到想唔箍

我又冇喎 日日大魚大肉 只係要剪細d野食

點為之嚴重
我自己影相睇唔咬實就冇乜野
一咬實就突出黎

今日上咗傳統箍，食野好辛苦

加油

巴打有冇專科牙醫推介
budget 5萬以下

我都係今日上呀
覺得刷牙好麻煩

26k全包?

痛一個星期左右 好快無事 加油

係

我訓覺既時候成日咬緊牙根
前2日去左覆診後晚晚俾自己咬左邊d 牙咬到痛醒

想問下你地箍緊既時候有無口氣問題 成日覺得刷極牙同牙逢刷都仲有牙石，係咪要買水牙線先解決到

利申:箍左傳統3個月

夜晚食完野其中一粒牙粒條鋼線甩咗出

我建議你俾幾舊水揾牙醫睇吓
我果時都揾左3個唔同嘅牙醫問
頭兩個都叫我做手術，最後果個唔洗

我都試過，返去揾牙醫啦

口氣應該係你本身有牙周病喎
Oral b有隻箍牙專用牙線，不過香港賣得幾貴

係每次見完牙醫都痛一個禮拜

拆左箍兩星月留名

今日上埋下排箍
又可以減肥一星期

我自己就箍左2年，應該就拆，箍緊透明粒粒果款。屋企人朋友係間牙醫診所翻工，所以有discount，印象中一定唔洗三萬左右，而家仲覆緊診，正式上粒粒前仲幫我洗左半年牙 ，其實加埋睇左兩年半，不過冇再額外收錢，而家每次覆診都冇再比診金，之前佢係每次覆診交$500，交唒就唔洗比，類似分期付款。咁當初要mok四隻牙，第一次見識到咩叫手勢好 ，打完麻醉針都唔知，好難得。(以前啲牙好差，試過睇牙醫打針痛到hihi )去到而家個醫生都好負責任，箍果兩年都好認真，手勢好好，覺得自己遇到個好醫生好幸運，而且又平。不過唯一缺點就係間野好爆，如果就咁walk in通常冇要等幾個月，好彩識人係入面做

Btw啲粒粒好易染色 非常麻煩

白色粒粒無傳統咁快
唯有要等

2000加450x光
已包剝牙同牙模

記住用電動牙刷
傳統牙刷刷唔乾淨

用oral b/高露潔浪口
用電動牙刷

你自己刷得唔好咋?

我傳統電動一齊用
牙醫叫我用電動刷因為比傳統更乾淨
你可以試下用電動刷下
乾淨好多無咁黃

今日去柏麗黃醫生又上唔到下排箍
多症得濟唔幫我上
結果剩係大牙上左介指同上排拉翻緊

一定要戴retainer

有冇人可以推介下邊個牙醫隱適美好 想$45000到搞掂哂 最好沙田/旺角/尖沙咀呢d地方

想問隱適美45個箍跟足指示戴大約要幾耐

我黎緊箍隱適美
我係天生d牙細隻個口又大所以好疏
唔洗剝牙 38000
印左牙模3個月
等左超耐 聽日終於都有片睇
好心急想知箍完會點
好想d牙縫可以冇哂 特別係2隻門牙
真係由細到大都唔鍾意笑 好樣衰

屯門邊到 隱適美？

要成3個月 我印完模2星期就有模擬睇，ok既2星期就上得箍

係呀 唔知點解等咁耐
我仲以為佢呃我錢
不過依家都仲未有得箍 畢業前應該箍唔完
想影靚靚畢業相

求屯元天荃灣牙醫介紹
筆直2萬幾

我都係45個
如果你帶足時間一星期一個箍，一年都ok
但我怕帶唔足，10日先換一個

元朗鄧景豪 超好手勢

😮咁都唔係好耐，之前聽唔知咩人講話隱適美好慢，要3年 應該人人唔同

上排牙好凸 側面照好明顯
下個月去洗牙順便問下醫生

點解我係戴兩個星期
牙醫話有進度走先可以之後10日換一次
我而家係14/50個箍
同埋一個星期換一次應該唔洗食野 日日牙酸

我book左呢個 但竟然要3月尾先約到第一次見
係咪full到咁
所以想搵下有冇第個都好又平既牙醫

不嬲好full 正常的

有無巴打知就咁佩返對固定器最平幾錢

我舊個個帶到又黃又污糟 真係唔想擺入口

2000-4000不等

其實我有咬口過深
但年紀大 唔想cool鐵線
牙醫話適齒美ok 但只係齊
仲諗緊去唔去馬

有冇巴打絲打係連鎖牙科診所箍牙，例如：bayley and jackson,泇康？ok嗎？大約幾錢

沙田有冇介紹
鐵線 專科都ok
大約3萬-4萬內

Cool緊傳統 好鐘意飲茶 間唔中又食下咖哩 搞到d牙好黃 有無得解救

箍完洗牙
再唔係箍完漂牙

cool完做冷光美白

係咪要keep住做？

大概做一次效果keep到年半到兩年

有冇人試過 / 打算係日本箍牙?

可唔可以分享下?

(手勢、價錢、時間...)

問左幾次 個醫生都同我講鋼同陶瓷時間一樣
之後問有箍牙既人先知陶瓷會慢D
如果知咁慢唔會揀陶瓷
想重新上過鋼箍 或者轉醫生
有無醫生收箍到既人?

咁奇怪
我個專科醫生一開始已經話我知陶瓷會比傳統鋼慢半年同貴6k

我係三月中 藍立己

藍醫生箍牙幾錢？

幾嚴重既倒及
係咪要做手術同會貴好多?
想箍傳統唔太貴
問親倒及啲人都會叫我去菲臘牙科排籌

有冇巴打係搵大埔牙醫箍過牙？ 有冇好介紹？budget 30000-40000左右

箍緊牙，成日都咬唔開嘢咁啲門牙好似廢咗

追完post好驚撞到手勢唔好既醫生 攪柒啲牙同面形

剝完小舀齒 兩粒 痛過剝智慧齒

今日第三日 食野都好辛苦

好貴

我tst 箍 35000 傳統 全包（唔包智慧齒） 一年兩次洗牙

係咪得我係咁 睇人哋啲post都話好快可以正常咁食嘢

邊個牙醫！？？

我剝4隻 但唔痛wo, 係打針吉吉地，剝個陣無痛，麻醉過左有少少酸痛，食左一粒必理痛就正常食大餐

各位加油
今個星期四就拆箍
原先醫生計畫 2年就搞掂
點知箍到中期要拔多一隻細牙
搞到埋位埋左好耐..
sofar黎講..醫生手勢幾好
拔左咁多隻牙(連埋智慧齒)都冇乜特別痛
基本上除左一開頭唔太習慣
其餘成個箍牙療程都冇特別.
起碼我仲肥左十鎊添

有冇人箍完仲係哨哨地？
我好似箍極都冇乜改變 可能係口個骨太細 牙太大粒
我已經mok左5隻牙

巴打搵tst邊間?

我啲肉好腫 好癢

而家好好多

康霖

點會
我第一日已經大啖大啖食雪糕 晚餐食雞翼 醫生叫我唔好刷牙唔好漱口我都無理 第3日傷口已經好晒無血

一般牙醫係咪冇得做分期
好撚貴但又好想整齊番d牙
牙唔齊+兔仔牙箍應該好撚貴

傷口發炎

岩先打完麻醉又搞左一輪

有冇得淨係箍一排牙

剝完牙要等幾耐先上箍？

所有牙醫箍牙都可以要求分期

我果個話最好比1星期傷口復原

箍左半年 由無下巴變有下巴

有無人箍多過3年？

申利：我

理論上我認為可以，不過你都係去問醫生啦

新年前有箍喇我
好期待 箍一年
D牙終於都有機會合番埋

有

拆左箍一兩日，戴固定器講野仲痴脷根
本身仲諗住個固定器好似隱適美個隻咁 但原來後面仲有咁厚既野 仲要戴成年 有排捱

妹似有隱適美版retainer 我係診所睇到單張

老實講成年唔夠 你唔帶固定器點都會走位 如果方便最好成世訓覺都載住 始終比左幾萬蚊搞

我剝完第2日已經咬緊豬扒
第一日仲好緊張個傷口
點知第2日發現唔痛就食左好多野

絲打
你又係係林醫生度箍傳統?
我都係

紅巴

但間野勁多女仔幫襯 好多都靚樣

二月先上箍 胡醫生手勢幾好（智慧齒 打橫生）
打完麻醉針四個字後先開始郁手

周醫生暫時比負評佢（小臼齒） 一打完麻醉就黎料

shit

我都係呢間做傳統啊
暫時上左箍一個月
我見個個都箍透明

小弟窮撚 同埋想快手

有幾厚？

點解大家都好似可以兩年內箍完
我係美國箍要36個月(傳統)
唔使剝牙，冇哨牙，冇倒吸
只係D牙比較疏

箍咗幾日，其中一隻牙好似鬆鬆地。係唔係好正常架。好怕隻牙甩

我成日發夢甩曬啲牙

我果陣隔咗一日就上箍啦，剝2隻

係呀 移動緊 之後會硬返

唔識形容 Google search箍牙 固定器有圖，我係透明個隻 唔係隱適美個隻牙套
因為始終有野頂住條脷 所以呢幾日講野都有啲唔清 但開始習慣

上左箍半天 傳統橡膠 而家落橡膠果隻牙酸到傻

大牙上左介指成個禮拜都未慣
每次食完野都要係咁用牙縫刷刷
但刷極都仲有啲食物渣
搞到唔想食野 食都盡量用死一邊食

我成三十先cool

我箍完都仲會

我一個月後先上箍，啲牙會唔會移位

唔會 小事

用傳統既各位係咪每個月去覆診都會拉緊鐵線
我係每個月覆診 但醫生話一開始兩個月先拉緊一次
係咪正常 咁樣進度會唔會好慢？

我估個個case唔一樣掛
箍得就唔差一頭半個月啦

牙醫收一個總數，可以快佢又點會拖長

新post